中國生寫「殺光小日本」 日老師畀滿分

一名中國男生3年前隨母赴日生活，在當地讀書，但他從小被灌輸仇日思想，有一次考作文時，用簡體中文寫下「我的心聲」。

作文內容充斥各種仇日情結，例如「二戰時期日本對我中國燒殺搶無惡不做（作），製造了震驚中外的南京大屠殺，至今都沒有真誠地道歉」，還寫道：「如果往後中日之間有戰爭，我將會毫不猶豫拿起武器殺光小日本全家來告慰二戰中死去的同胞」、「日本鬼子們血債血還，要用血來償，打倒日本帝國主義！」

但他作夢也沒想到，他的日本老師竟然給這篇充滿仇日情結的文章滿分10分，還在評語欄用日文寫下「你很努力呢！」還畫了一朵花送給該名男生，讓這名中國學生相當震撼，這才驚覺日本的民主和包容性。

他也自此愛上日本，甚至在班上成績名列前茅，當母親問他：「還要回中國嗎？」他連說「不要！」還幽默表示「光是這日本（免治）馬桶，我就帶不走了！」

文章轉載至PTT八卦板引發台灣網民討論，有網友留言：「看到免治馬桶就笑了」「哈！仇日仇成這樣，最後還是愛上日本」；「中國人大概不自覺中國還在帝國主義吧」；「現在還在帝國主義」；「從小被無腦灌輸的無腦仇恨真可怕」，但也有網友幽默說其實老師是看不懂中文「先給十分，假裝我看得懂中文」；「老師：看無，但有寫滿，給同情分」。

好有文革色彩

咁憎日本咪又係去日本生活

因恨成愛

好有可能

多年灌輸仇恨簡單就比一個屎塔化解
支那人真係要好好檢討吓

好假 係咪臺灣妓者又作故仔？

老師根本就趕收工無睇過

作故feel
拎黎打飛機同中國人有咩分別

冇日本侵華有共產黨？
小朋友智慧有限

老師其實唔識睇

其實日本人識睇漢字
上面段字 應該可以推到原意出黎
不過真相無從考證 亦都無意思

日本人識睇部份漢字 話唔識睇果D

二戰，日本，中國，燒殺惡，南京大屠殺，呢Ｄ字全部都有漢字，估都估到大概咩意思啦

讚下你就由仇日變崇日

話憎日本又去定居
On99

支那豬就係咁易呃

日本漢字同簡體字好唔同。。。。

因為免治馬桶 gay test pass

日本同中國打仗,呢條友應該做埋神風隊
炸落支那蟲度

通常支那人先鐘意作呢D膠文 今次好有新鮮感

你阿爺係漢奸你阿爸係走狗你老母係賣國賊
你就係漢奸走狗賣國賊！！

歷史稱之為屎塔外交

係咪曲線緊

再有戰爭就全家係日皇面前自焚
以死向小日本展示高尚愛國心

反日就應該反埋佢屎塔啦

最偉大的力量是愛你的敵人

係咪得我一個覺得係諷刺緊強國人成日口口聲聲話仇日反日，但冇乜事發生嗰陣就擺低曬啲家仇國恨中意用同搶購日本貨

當母親問他：「還要回中國嗎？」他連說「不要！」還幽默表示「光是這日本（免治）馬桶，我就帶不走了！」

幾好笑

雖然係低質假文

咁撚憎香港，就咪撚死落黎香港啦

俾個下台階人地啦

果然世上只有媽媽好

簡體字喎
日本人撚識睇？
你講果堆日文都係繁體居多

我地唔係崇日係崇優

事實係共慘擋多謝日本都黎唔切啦

殘體字既南京大屠杀, 我諗智力正常既人都會知係講緊南京大屠殺
係得智力唔正常先會咁都問人識唔識睇

我係日本就送佢番中國, 等佢慢慢愛國愛飽佢

排日但又隨母赴日生活，在當地讀書
身體最誠實

中國人口口聲聲話排外
實際上係祟外

屌你老味唔係講笑
呢世人都唔再用MOU廁
MOU廁係俾啲貓貓狗狗痾

台仔又作新聞打飛機

共產黨打倒國民黨！

都是全靠日本人畀武器共產黨！

無日本，那有共產黨！

CHINESE LOGIC